export const dataBase = [
  {
    question: "Cual es la capital de Mexico?",
    choices: ["Lima", "Acapulco", "CD Mexico", "Monterey"],
    answer: "CD Mexico",
    category: 1,
  },
  {
    question: "Cual es la capital de Argentina?",
    choices: ["Rosario", "Buenos Aires", "La Pampa", "Pamplona"],
    answer: "Buenos Aires",
    category: 1,
  },
  {
    question: "Cual es la capital de EEUU?",
    choices: ["Florida", "Los Angeles", "Chicago", "New York"],
    answer: "New York",
    category: 1,
  },
  {
    question: "¿En qué lado del cuerpo está el hígado?",
    choices: ["Izquierdo", "Abajo", "Derecho", "Izquierdo"],
    answer: "Derecho",
    category: 1,
  },
  {
    question: "¿Qué país está entre Perú y Colombia?",
    choices: ["Brazil", "Bolivia", "Venezuela", "Ecuador"],
    answer: "Ecuador",
    category: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuál es el río más caudaloso del mundo?",
    choices: ["Tiger", "Nilo", "Danubio", "Amazonas"],
    answer: "Amazonas",
    category: 2,
  },
  {
    question: "¿Cuál es el país del mundo con mayor población?",
    choices: ["Japon", "China", "USA", "India"],
    answer: "China",
    category: 2,
  },
  {
    question: "¿Qué escritor español era conocido como “el manco de Lepanto”?",
    choices: [
      "Miguel de Cervantes",
      "Mario Vargas",
      "Dolores Redondo",
      "Rick Castillo",
    ],
    answer: "Miguel de Cervantes",
    category: 2,
  },
  {
    question: "¿Qué ciencia estudia la sangre?",
    choices: ["Hematologia", "Pediatria", "Filosofia", "Oncologia"],
    answer: "Hematologia",
    category: 2,
  },
  {
    question: "¿A partir de qué planta se elabora el tequila?",
    choices: ["Jengibre", "Flor de Jamaica", "Agave", "Menta"],
    answer: "Agave",
    category: 2,
  },
  {
    question: "¿En qué ciudad vive el mago de Oz?",
    choices: [
      "Ciudad Esmeralda",
      "Ciudad Fantastica",
      "Valle azul",
      "Isla fantasia",
    ],
    answer: "Ciudad Esmeralda",
    category: 3,
  },
  {
    question: "¿Qué banda publicó el álbum “Master of Puppets”?",
    choices: ["Aerosmith", "Metallica", "Nirvana", "Pantera"],
    answer: "Metallica",
    category: 3,
  },
  {
    question: "¿Cuál fue la primera película de Disney?",
    choices: ["Blanca Nieves", "Los Aristogatos", "Pinocho", "La Cenicienta"],
    answer: "Blanca Nieves",
    category: 3,
  },
  {
    question: "¿Protagonista de la saga de videojuegos “La Leyenda de Zelda”?",
    choices: ["Zelda", "Link", "Mario", "Sarabi"],
    answer: "Link",
    category: 3,
  },
  {
    question:
      "¿Cómo se llama la madre de Simba en la película de “El rey león”?",
    choices: ["Luna", "Nala", "Sarabi", "Pumba"],
    answer: "Sarabi",
    category: 3,
  },
  {
    question: "¿Qué significan las siglas ADN?",
    choices: [
      "ArqData Network",
      "Argan DenoNation",
      "AgentData Nucleo",
      "Acido desoxirribonucleico",
    ],
    answer: "Acido desoxirribonucleico",
    category: 4,
  },
  {
    question: "¿En qué calle ficticia vivía Sherlock Holmes?",
    choices: ["Baker Street", "Love Street", "New Long Street", "Waste Street"],
    answer: "Baker Street",
    category: 4,
  },
  {
    question:
      "¿Cuál de los actores que ha interpretado a James Bond luchó contra el Dr. No?",
    choices: [
      "Sean Connery",
      "Cristian Bale",
      "Pierce Brossnan",
      "George Cloney",
    ],
    answer: "Sean Connery",
    category: 4,
  },
  {
    question: "¿Cómo se llaman los deportistas que practican Judo?",
    choices: ["Judokas", "Judistas", "Sr Judo", "Judokan"],
    answer: "Judokas",
    category: 4,
  },
  {
    question: "¿Dónde se inventó el Ping-Pong?",
    choices: ["Inglaterra", "Francia", "USA", "Japon"],
    answer: "Inglaterra",
    category: 4,
  },

  {
    question: "¿Quién escribió la novela gráfica “Watchmen”?",
    choices: ["Frank Nonk", "Alan Moore", "Tom Newman", "Janis Joplin"],
    answer: "Alan Moore",
    category: 5,
  },
  {
    question: "¿Cuál fue el primer país en aprobar el sufragio femenino?",
    choices: ["Peru", "Alemania", "Nueva Zelanda", "Suiza"],
    answer: "Nueva Zelanda",
    category: 5,
  },
  {
    question: "¿Qué atleta ostenta el récord de los 100 metros lisos?",
    choices: [
      "Usain Bolt",
      "Thomas Gravessen",
      "Simone Pistorious",
      "Cassius Clay",
    ],
    answer: "Usain Bolt",
    category: 5,
  },
  {
    question: "¿Cuáles son los colores de los cinco anillos olímpicos?",
    choices: [
      "Amarillo, azul, negro, rojo, verde",
      "Azul, cafe, rojo, verde, rosa",
      "Negro, gris, blanco, amarillo. azul",
      "Gris, blanco, amarillo, azul, verde",
    ],
    answer: "Amarillo, azul, negro, rojo, verde",
    category: 5,
  },
  {
    question:
      "¿Quién es el máximo goleador histórico de los mundiales de fútbol?",
    choices: [
      "Miroslav Klose",
      "Ronaldo Nasario",
      "Messi",
      "Cristiano Ronaldo",
    ],
    answer: "Miroslav Klose",
    category: 5,
  },
];
